1. Функції потрібні для полегшення роботи. Якщо в нас у коді багато разів виконується одне й те саме, ми можемо створити функцію і просто викликати її. У такий спосіб зменшується код і якщо раптом потрібно буде змінити логіку роботи, то достатньо буде змінити один раз, а не кілька. 
2. Щоб під час виклику функції можна було дати їй змінну, яка буде використовуватися
Наприклад, є код, який обробляє рядок і повертає результат. Ми ж не будемо писати його завжди, тому створюється функція, а в параметр передається той самий рядок для обробки. І цю функцію можна викликати з будь-якої частини коду, щоразу з новим рядком.
3. return - оператор, який завершує виконання поточної функції та повертає її значення. При виклику оператора return у функції її виконання припиняється. Зазначене значення повертається в місце виклику функції.